華為多款手機遭遇「瘋狂重啟」，有用戶反映一天重啟三四十次

在經歷「P10快閃記憶體門」、「Mate 20 Pro綠屏門」之後，華為多款手機又遭遇「瘋狂重啟」。

近日，有多位華為手機用戶向《消費者報導》反映，稱自己的手機出現頻繁「死機」、自動重啟等問題，機型覆蓋華為Mate 10、榮耀10、榮耀V10等熱門手機。
根據消費者的反映，手機普遍是對EUMI作業系統進行升級操作後才出現重啟的問題，有消費者表示「最多的時候一天自動重啟三四十次」，已經嚴重影響手機的正常使用。
自動重啟問題的出現是否真的與系統升級相關？採訪過程中，《消費者報導》發現，即使沒有升級作業系統的手機，也出現了頻繁自動重啟的問題。而在今年的1月15日和2月26日，華為官方網站分別發布了《部分華為手機中的拒絕服務漏洞》和《涉及某些華為手機的內存寫越界漏洞》兩份安全預警，使手機重啟問題的起因變得更加撲朔迷離。
帶著消費者的投訴，《消費者報導》撥打了華為公司的聯繫電話，並向其發送採訪函件，不過截止至發稿前均未得到任何回復。

手機一天重啟數十次，機主直呼「受不了」

2018年8月，楊先生在華為線下門店購買了一台華為Mate 10手機。楊先生表示，購買一年多的時間裡，手機沒有出現過故障。今年2月，楊先生還將自己手機的作業系統升級至EUMI 10的最新版本。

然而，升級了手機的作業系統後，楊先生的手機開始出現自動重啟的問題。「沒有任何徵兆，前一天還用得好好的，第二天手機就突然自己重啟了幾次。」楊先生告訴《消費者報導》。
原本以為只是手機使用一定時間後出現的常見現象，然而，令楊先生沒想到的是，重啟的次數日益上升，楊先生表示：「最多的時候一天重啟三四十次，手機根本不能正常使用，真的受不了。」

根據楊先生的描述，手機重啟之前會出現「死機」的現象，螢幕不能正常操控，隨後手機就會自動關閉並重啟，機身溫度有所升高。重新開機後，手機還要等待一段時間才能正常使用。
為此，楊先生曾經為自己的手機恢復出廠設置，並將手機作業系統退回EUMI 9.1的版本，但是自動重啟的問題依然存在。
實際上，楊先生的遭遇並非個案，《消費者報導》在採訪過程中發現，與楊先生有類似遭遇的還有多位榮耀10和榮耀V10機主，張先生就是其中的一員。

張先生表示，自己在2018年8月購買了一台榮耀V10手機。據張先生回憶，1月20日左右，張先生的手機同樣出現自動重啟的問題。張先生以為是手機作業系統版本過低，出現了幾天重啟的問題後，在1月26日將手機作業系統升級至EUMI 10版本。
系統升級後的幾天時間內，張先生的手機可以正常使用。然而，張先生的手機很快又出現自動重啟的問題，甚至比系統升級之前更加嚴重。「升級之前一天重啟幾次左右，升級後重啟次數更多了，經常一天重啟幾十次，晚上七八點的時候最頻繁。」

機主懷疑升級作業系統致手機故障

為了了解手機頻繁重啟的原因，張先生還建立了一個專門討論華為手機重啟問題的微信群聊，現在已經有超過200人進入該群。在這個微信群，多位榮耀V10和榮耀10的機主向《消費者報導》表示自己的手機都出現了自動重啟的問題。
本刊調查發現，這些用戶的手機普遍在今年1月和2月開始出現故障，並且是在作業系統升級至EUMI 10版本之後，而上述提到的華為Mate 10、榮耀10 、榮耀V10等機型均搭載麒麟970處理器。

係支那人就繼續支持華為 用家問題 抵撚死

個別問題 華為好好用

用得屎為支那機就遇左啦

個型號好中二病
點講得出口

跳返隻屎為老舞先啦

北韓咁撚樣

屎為又贏

五毛samsung打手引戰po 唔好推 好快完

中国的不意外

死撚開啦支那機打手

我用返你你本人邏輯，你唔係samsung打手引戰犬的話，你一定屎為打手。屎為值得開po講？ 你問心你係邊類？

死撚開啦支那機打手 係你先會考慮支那brand

我乜野Brand都係佢哋打手，只有你係Samsung打手係唔係？

起吓你底，都知你乜事啦。

互聯網唔係得你一個架

嗱 ！樓豬 無腦i dog出現啦，你兩個慢慢玩啦！
我又係你口中Sony打手，但起底又起唔出，你聽人講我係你就要信，佢叫你跳樓的話你唔者跳

張先生還建立了一個專門討論華為手機重啟問題的微信群聊，現在已經有超過200人進入該群。在這個微信群，多位榮耀V10和榮耀10的機主向《消費者報導》表示自己的手機都出現了自動重啟的問題。

好快有公安上門搵張先生

可能已經搵左

好型 做少啲五毛會仲型

雖然我都知華為電話垃圾又貴，但香港有唔少人用

香港係有大量廢老藍絲奶共狗，呢個係事實。所以我地先更加要警介自己人，屌死屎為，向屎為說fuck

真係好垃圾，岩岩先換左，兩年未夠粒電就倒水

明明連驚都唔玩，剩係上下FB，Twitter 影下相

samsung集中討論區有大量藍絲心態同藍絲聚腳喎，大家少入為妙

你講你自己？你叫替家睇你出過啲乜野posts ?